「倘無視訴求 對話無意思」

「倘無視訴求 對話無意思」

林鄭昨見記者時稱，希望明晚的首場社區對話，能夠在和平、理性、冷靜的環境進行。何家達攝

【圖減民怨】

【本報訊】反送中運動持續超過三個月，特區政府將於明晚舉行首場社區對話，但出席市民只有150人，又禁市民攜帶標語等物品進場。特首林鄭月娥昨稱希望對話可在和平、理性、冷靜進行，禁帶標語等進場，只望確保對話能在和平理性環境下進行，並非控制市民表達意見。民主派立法會議員區諾軒指，若林鄭在對話前已「閂閘」，表明不會回應訴求，所謂的對話會只是「做戲」和擾民的公關騷。

記者：陳嘉裕

相關新聞：岑子杰：有心裝冇心 避唔到

特區政府於明晚在灣仔伊利沙伯體育館舉行首場社區對話，但只能從超過二萬名報名市民中抽出150人參與，被外界質疑並非真心聽民意。林鄭昨早出席行會前見記者稱，她深切希望首場對話可以在一個和平、理性、冷靜的環境進行，強調會以誠懇、謙卑的態度去聆聽出席市民的意見，希望在相當紛亂局面中，為香港尋找出路。

過去的反送中遊行，市民經常高舉訴求標語，林鄭卻不希望標語帶進對話會。資料圖片

研究網上進行對話

對於外界批評對話會規矩及限制太多，林鄭強調，禁止市民攜帶標語等物品進場，只是希望確保對話能在和平理性環境下進行，並非控制市民表達意見的自由，「規矩並不是為扼殺參加者發表意見而訂出來」。她稱會不分背景、政治立場，讓市民隨意發表意見，又指正研究在網上進行對話，希望更多市民可以參與。

由於社區對話有機會出現衝擊場面，多間灣仔區的中小學將提早放學避免學生有危險。聖公會聖雅各小學昨日向家長發通告，指校方預計明日將有大量人士在區內聚集及進行公眾活動，極有可能導致附近交通嚴重擠塞，決定當日提早在中午12時15分放學，確保學生安全回家。位於伊利沙伯體育館旁邊的聖公會鄧肇堅中學亦會提早至下午1時25分放學，校方透露教育局並無反對。

相關新聞：法輪功女學員遭警棍扑爆頭

區諾軒稱前設太多

民主派立法會議員區諾軒指，若林鄭在對話前已經「閂閘」，表明不會回應示威者提出的五大訴求，今次對話會的目的只是做戲，沒有意思，又批評對話前設太多，直言林鄭即使可以阻止示威者帶同標語進場，亦不能阻礙他們表達意見，「到時一定會有人唱《願榮光歸香港》、《肥媽有話兒》，你係咪要阻佢唱呢？到時咪又係有保安問題，係咪又要趕人走呢？」區質疑，今次只是一場擾民的公關騷，嚴密的保安佈防只會帶來社區的不安寧，亦不利於修補關係與復和。

上一則
上一則
工程師救被捕女友 同控暴動

下一則
下一則
翻炒689政策「成熟一項推一項」

岑子杰：有心裝冇心 避唔到
法輪功女學員遭警棍扑爆頭
《蘋果》女記者被四兇徒跟蹤伏擊
網民稱見警可疑徘徊荃灣翌日現浮屍
8.31後「自殺案」陰謀論滿天
網傳太子站死者名單 地址多屬虛假
林鄭力挺「克警」：冇打死人很出色
社福界明組人鏈 抗議警濫捕青年
荃灣區議員斥警hea查斬人案
防暴襲攝影師 港台工會譴責
特朗普談港危機︰𥄫實京處理
斥警暴如癌症 美眾議員促制裁
上合組織籲外部勢力停干預港
西環集中營︰助「共」企業或成美下輪目標
崔世安十‧一前鎖澳 拒抗爭者入境
阿媽搵仔變勇武方仲賢︰你唔好俾人拉
感香港人會輸 想買個島一齊走
由包尾變考第一 盼組政黨自決
來港內地男列陪審團名單
法改會曾倡須獲身份證三年
港龍兩空服員揭氣樽洩漏反被炒
工程師救被捕女友 同控暴動
翻炒689政策「成熟一項推一項」
81%人不滿政制學者：非普選特首可壞事做盡
十．一升旗改室內觀禮
譚惠珠發功 促立《蒙面法》
僑冠僭建 屋署放生12年
六七基地 港英直升機空降圍剿
阿仙奴球迷會幹事總辭：前會長篤灰
阻黑衣人噴「光復香港」城大保安中椒
【逆權運動】再有高清車CAM片曝光 鄺神倒地被連環踢
遭三煞圍毆兼拍片鄺俊宇：港人不會怕